---
title: "Webservice NodeJS y MariaDB 6 - ABM en nuestra DB vía API"
date: "2021-08-16 10:00:00"
description: "ABM en nuestra DB vía API"
type: "programacion"
tags:
  [
    "nodejs",
    "instalacion",
    "mariadb",
    "npm",
    "webservice",
    "curso",
    "express",
    "api",
  ]
category: ["Programacion"]
img: "https://i.postimg.cc/05YVPH9G/curso-6.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Como última instancia vamos a terminar el ABM de nuestro webservice para poder controlar completamente la base de datos desde la API. Recordemos que esto es completamente extensible y que incluso puedo agregar querys con joins y demás.

{{< youtube code="KMeGAYhoYi4" >}}

Así mismo, como siempre, dejo a continuación el código utilizado en el video, no con el fin de ser copiado (aunque esto es posible) Sino más bien como referencia para que construyan su propio código

```javascript
router.route("/user/add").post(async (req, res) => {
  result = await DBConnector.queryWithParams(
    "INSERT INTO usuarios(dni, nombre, apellido, email) VALUES(?,?,?,?)",
    [req.body.dni, req.body.nombre, req.body.apellido, req.body.email]
  );
  res.json(result);
});

router.route("/user/delete/:id").get(async (req, res) => {
  result = await DBConnector.queryWithParams(
    "DELETE FROM usuarios WHERE id=?",
    [req.params.id]
  );
  res.json(result);
});

router.route("/user/update").post(async (req, res) => {
  result = await DBConnector.queryWithParams(
    "UPDATE usuarios SET nombre=?, apellido=?, email=? WHERE ID=?",
    [req.body.nombre, req.body.apellido, req.body.email, req.body.id]
  );
  res.json(result);
});
```

Si te necesitas que te demos una mano o tienes alguna duda, podes encontrarnos en la comunidad de Telegram donde con mucha alegría te vamos a estar ayudando.

{{< link text="Grupo de Telegram" url="https://t.me/PatoJADCommunity" >}}

Si te sirvio no te olvides de apoyar. Compartir, una suscripción o un like no cuestan nada pero valen mucho...

---

Si sentís que el curso te sirvió y, queres apoyar aún más que con tu subscribirse al canal de youtube y en las redes sociales o simplemente quieres certificar puedes encontrarlo en Udemy. Lamentablemente no me permite ponerle menos precio, pero si te interesa el certificado no te olvides de seguirnos que vamos a estar ofreciendo gratis para que todos los que lo deseen puedan certificar.

{{< link text="Curso en Udemy" url="https://www.udemy.com/course/patojad-webservice-nodejs-y-mariadb/?referralCode=817BCD02D2C08DEC01DE" >}}
